將自己層樓按十二次，借夠一千萬再走佬其實有無可能架

假設層樓值三百萬，未供完,借埋貴利財仔

why not

業主懵然不知

在眾多sub-mortgage中，以東亞銀行造得最多。記者在西貢一獨立別墅找到業主Gloria Law，她今年三月以一千五百多萬，買入這個背山面海的別墅一個單位自住，並於同月向財仔GIC借一千二百萬元樓按。根據金管局按揭指引，這類千萬豪宅，銀行最多只可借五成，不受監管的財仔，則借幾多都有！羅小姐便借足八成。只有三十多歲，打扮入時的羅小姐說：「搵GIC都係貪方便，夠簡單。見佢賣咁多廣告唔會有咩古怪，但利息貴銀行六釐！」按土地註冊處資料顯示，GIC在今年六月，再將這物業連同豪宅紀雲峰及元朗工廈等，共七個由其他不同業主持有的已抵押物業，再抵押予東亞銀行，亦即sub-mortgage。記者向羅小姐透露此情況，她驚訝地表示毫不知情：「真係o架？」她更乘機向記者投訴GIC：「我唔知！而且我一直同佢哋講想借一千萬，點知到簽約時，先知佢哋預備咗一千二百萬，氹我借多啲﹗」

金管唔會管的

阿努阿圖係咪一千萬可以移民？

可以架

財仔自己有內部聯網
你唔到按到第二次

好似係

借完移民，十年唔好返香港應該冇問題

填土廳幾多按睇到架喎

有咁大筆債移民，著草以後唔番黎先有得諗